楊潤雄叫學生把握大灣區機遇 張建宗：生涯規劃關乎整個生命

政務司司長張建宗及教育局局長楊潤雄出席「探索事業‧發揮所長－－2018生涯規劃教育研討會」時，均大力推銷粵港澳大灣區。張建宗致辭時表示，政府重視年青人出路，希望達致「香港所需，青年所長」，強調生涯規劃不只與事業發展有關，是關乎年青人的整個生命。
張建宗指，未來本港需要大量多方面人才，粵港澳大灣區作為高端生產基地，可以配合本港科研人才的發研，作凹凸互補；機場第三條跑道將於2024年投入運作，預計可創造7萬個工作職位。
張建宗補充，青年發展委員會將考慮與非牟利機構合作，配合教育局生涯規劃津貼，提供更多青年實習機會。他認為，在高鐵及港珠澳大橋打通國家交通網絡，將帶動本港經濟及旅遊人才發展，不同行業都會有亮麗發展，希望學生及早尋找興趣。
楊潤雄指出，教育局希望幫助學生了解自己興趣，為選擇適合行業做好準備，把握粵港澳大灣區發展機遇。政府已加強有關經常性津貼及教師培訓，並鼓勵工商機構和社區組織為學生提供職業探索活動，過去3年參與人次已達90萬人，涉及30個業務範疇。
教育局前局長吳克儉前年10月出席活動時，引用防止學生自殺委員會報告分析大學生自殺原因，提及選科問題及學習壓力，因此認為生涯規劃十分重要。

啱啊實關㗎
生涯規劃害死咗唔知幾多生命

咁佢兩個獻出生命未

其實佢講得岩，佢地啲仔女做好哂生涯規劃，揀父母揀得好又直接去外國讀書，揀岩咗條路自然易行，睇番香港平民子女，其實佢地都可以揀.....umm.....好似唔多對路

佢d仔女 生涯規劃幾好

影射蓮子？

生命生命這好傢伙
何時也會説它不錯

成日講咩大灣區機遇 究竟有咩機遇 講到好似去左會發達咁

講得好清楚

你地平民條路就番大灣區做支那人

官員就攞你地交嘅稅行中產路，送仔女去國際學校/外國讀書

香港教育仆晒街唔係無道理
大灣區關你教育撚事！

佢兩個成日話好多機遇 但永遠唔見佢地講到具體證據出黎 十足電視台d膠劇咁 得個空泛

人治年代狗官話OK就OK啦

你仲同佢講邏輯

生涯規劃唔係前朝既野咩？咁睇似係中共要香港做喎

D仔女讀國際學校，大d就去美國讀書，你班港燦就留起大灣區等死啦

教局副局長個仔

即係用你地條命威脅你地返大陸

嘩屌好彩準備移民

呢個政府愈黎愈痴線

生涯規劃根本睇運同個人能力多

成日叫啲學生上去，點解唔叫啲專才、150留喺大陸發展？

啲仆街冚家剷高官的仔女就讀國際學校/海外留學
你哋班仆街賤民嘅仔女就要擁抱大灣區機遇

如果個生涯規劃要做金融，當然要嚮香港啦，大乜撚嘢灣區

係咪姐係唔擁抱大灣區生命就會受到威脅😰😰

返大陸做野 搵5000蚊個月啊

班人真係不知所謂

講到大陸咁好咁點解班專材，150要到香港
但要土生香港人上大陸

又推香港人去大灣區